# 發送車隊服務連結請求

{% hint style="info" %}
商家如需向車隊下訂單，必需先向車隊發送服務連結請求並車隊獲得批准。車隊可選擇核准或拒絕該服務連結的請求。當車隊核准服務連結請求後，商戶可以隨時於商戶平台上向車隊下訂單。
{% endhint %}

{% hint style="info" %}
一家車隊可能擁有多個服務ID。車隊服務ID是用於商戶和車隊服務建立連接時的唯一識別碼。而商家也可同時擁有多個車隊服務連結。\
\
車隊可以通過分享「服務連結指南」，通知商戶想連結的服務ID。當商戶收到「服務連結指南」後，可根據指示前往商戶平台向車隊發送服務連結請求。車隊屆時會收到服務連結請求的電郵並進行審核。如有需要，可按照「[guan-li-wo-de-fu-wu.md](../fleet-portal-che-dui-guan-li-ping-tai-she-ding/guan-li-wo-de-fu-wu.md "mention")」的指示向您的車隊索取「服務連結指南」 。![](<../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 12.09.09 PM (1).png>)
{% endhint %}

## 瀏覽車隊服務

1. 前往「帳戶」並選擇「車隊管理」&#x20;
2. 選擇「車隊服務」&#x20;
3. 您可以查看與車隊建立連接的服務&#x20;
   1. 如果車隊服務狀態為「可用」，您可以向車隊下訂單&#x20;
   2. 如果車隊服務狀態為「停用」，您將無法再向車隊下訂單&#x20;
      1.  如果車隊停用了服務，您可以點擊「發送連結請求」再次申請連接服務

          <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-22 at 5.18.38 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>



## 發送車隊服務連結請求

1. 打開車隊服務連結指南的電子郵件，點擊「立即建立連結」以進入商戶平台。&#x20;
2.  進入「帳戶」部分並選擇「車隊管理」。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 12.15.06 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
3.  在「服務連結請求」中，輸入電子郵件中提供的「服務ID」。

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 12.15.25 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
4. &#x20;點擊「發送請求」以提交連結請求。&#x20;
5. 在「車隊服務連結請求列表」中，將新增一請求資料。
6.  靜待車隊審核並批准請求。&#x20;

    1. 如果車隊未收到請求，您可以點擊「重新發送」以再次發送。&#x20;

    <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-21 at 1.18.36 PM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>

    1.  一旦連結請求獲得批准，請求狀態將更新為「<mark style="color:green;">**已批准**</mark>」，並且該服務將顯示在「車隊服務」中。&#x20;

        <figure><img src="../.gitbook/assets/Screenshot 2024-02-22 at 3.32.38 AM.png" alt=""><figcaption></figcaption></figure>
    2. 如果連結請求被拒絕，請求狀態將更新為「<mark style="color:red;">**已拒絕**</mark>」。如有需要，您可以發起新的請求。
